【明報專訊】黃之鋒﹕要重奪政府

黃之鋒﹕重奪政府

【明報專訊】民主派祭出「愛與和平」宣揚公民抗命，建制派高舉「家是香港」和「守護中環」等旗號用予抗衡，學民思潮決意投身政改運動，誓要爭取「全民普選，全民提名」，讓全港選民擁有平等提名權，變相廢除提名委員會，提出「重奪政府」的概念。公布方案以後，網友直截了當地問：「從沒普選，何來重奪？」為何即使現實中我們明知香港人從沒有機會選特首，學民思潮還堅持使用「重奪」二字？

30年來我們循規蹈矩地喊着普選二字，固然我們相信這是民主社會不可或缺的重要部分，但喊了多年還是看不到曙光，我們不經不覺間已認為普選遙不可及及難以實現，而使用重奪二字只為再次鼓醒香港人的腦袋，即使香港至今尚未落實普選，但普選根本是每個公民與生俱來應有的權利，重奪我們的基本權利，根本不是奢求的幻想。

眼見現在政府淪為空轉狀態，在缺乏民意授權的情况下施政停滯不前，現時全港700萬人中只有1200人能投票選特首，當中商界財團政協卻佔大多數，可能我們這些小市民沒商家的聲望，也沒政協跟中央密切的關係，但對我而言，只要擁有一顆關心香港社會的心，我們就值得擁有一票，甚至我倒認為相比那些高高在上的選委，小市民對我城的熱誠實是有過之而無不及。因此，提出重奪政府只為改變那個只能代表社會上層利益的政治聯盟，尋找那個本應能夠真正代表香港公民的特首。

多年來我們常不期然地把政改方案討論的主導權和發言權，拱手相讓給民主派中有頭有面政治明星，接下來便上演一幕又一幕民主派領袖與建制勢力的泥漿摔角，假若我們不想重蹈覆轍讓「重奪政府」淪為空談，便要放棄那種尋找民主代理人的心態，切實地「重奪」一個屬於香港人的「政府」。

作者是學民思潮召集人

(明報) 2013年07月06日

條垃圾又死出黎做咩啊

2013